<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yihsiu&#39;s Blog</title>
    <link>https://yihsiulee.github.io/</link>
    <description>Recent content on Yihsiu&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yihsiulee.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tests</title>
      <link>https://yihsiulee.github.io/blog/goisforlovers/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yihsiulee.github.io/blog/goisforlovers/</guid>
      <description>/////3YYYYYYYYY Hugo uses the excellent go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in go templates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>南海學園博物館群</title>
      <link>https://yihsiulee.github.io/blog/%E5%8D%97%E6%B5%B7%E5%AD%B8%E5%9C%92/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yihsiulee.github.io/blog/%E5%8D%97%E6%B5%B7%E5%AD%B8%E5%9C%92/</guid>
      <description>在期中週停課的週三午後，視線飄浮著自產自銷的空氣污染，心情跟這空氣一樣髒髒的，鼻子癢癢的。從台科出發，行經無時無刻都在塞車的基隆路，沿著羅斯福路直走，看到拉上封鎖線正在維修的路口，就是南海路了，騎著125速可達，午餐還沒吃，在路口等紅燈與二段左轉的空檔，帶走兩塊胡椒餅，再一陣子就能到了我心想&amp;hellip;&amp;hellip;
想在植物園內邊走邊看邊吃，但這天氣真的讓人愜意不起來，明明立冬天氣卻依舊悶熱。
南海學園，位於植物園旁，夾雜了日治時期、中國古典樣式的建築，混血的身份很符合台灣，早期是台北市開發最早的區域，現在則是人文資源豐富的地方，不過周邊的停車規劃讓人煩心，硬是要騎到和平西路二段的植物園入口才有機車格，加上南海路目前是單行道，超過就無法回頭了。
植物園 從和平西路二段的植物園入口拍攝，蠻有侏羅紀的感覺
植物園，在日治時期台灣總督府為了瞭解台灣林業分佈，以便於開發林業資源建立的，原稱台北苗圃，但我對植物這部分本身沒有什麼特別的研究與興趣，無法做太多評斷，就抱著純觀賞不動口的輕鬆心情，進去走走逛逛，順便走向目的地，國立歷史博物館。
台北這個鋼筋水泥的都市叢林裡，難得的一片綠地，在那天也看到許多人把這裡當作運動公園，慢跑、散步、爸媽帶小孩、老爺爺老奶奶出來曬太陽，除了當作收集各式植物來進行研究、保育、展示的場所之外，作為周邊居民情感交流的場所也很適合。
更別說多樣的植物，吸引來無數的鳥蝶，光是短短參訪的1小時就看到帶著板凳畫架的野外寫生畫家，職業、業餘攝手，帶著大砲、腳架來攝鳥攝花，豐富的人類生態也是植物園的亮點。
乾枯的荷花池，春夏之際來應該很美
國立歷史博物館 在迷宮般的植物園迷路片刻，終於找到通往歷史博物館的小徑，由於在整修中，歷史博物館我們三年後見！
臺北當代工藝設計分館 繼續在南海學園中遊盪，沒有預設目的地的我們看到一座特殊建築，仿北京天壇造型的台北市定古蹟，南海學園科學館，現為國立臺灣工藝研究發展中心臺北當代工藝設計分館，當年國民政府特有的意識形態，造就現在看到的特殊外觀。
興建與修復史可在館內的樓梯間小角落一窺
屋簷裝置仙人騎鳳，有逢凶化吉之意
從二樓開始，內部主要展出的東西就與外觀充滿中國風味大不同了，多為與台灣工藝有關的作品，許多曾經在課本上出現的例子，都真實呈現在眼前，像是一個屬於社區再造作品的博覽會。結合金工、木工、皮革、陶器等工作坊，藉由親手手作，讓來到此處的旅人體驗各個社區工藝品想傳達的，也許是當地的特色物產，也許是在當地流傳的傳說，又或者只是最普通、最貼近一般人的平凡生活，一件件傳統工藝品，說著從古至今在當地生活的故事。
社區工藝品，多根據當地傳統的產業、盛產物種，加上流傳多年的技法，全手工製作保留手作時的溫度，這種少量產出，不只每一件物品都有不可取代的獨特之處，減少原料浪費，也跟上近代所推崇的環保概念
竹編的背包，竹編的提籃
嘉義縣崙尾-天赦竹編發展協會，當地傳統的技藝結合天然竹
苗栗農村聚落發展協會，手捏胚茶杯，紋路保持食指按壓的圖案及竹枝造型
生命之樹國際公益交流展 樹，根穩固深紮大地，枝幹挺直支撐，枝葉向天空無限延伸，在世上各處的古經典中，不約而同的都有樹，聖經裡的生命樹，佛陀頓悟的菩提樹，印度民間的世界樹，在人之初始，面對自然力量相對渺小的人類，樹提供了人的安身之處，提供食物，沈穩的樣子，從古即深植於人心，這個展覽藉由世界各國與樹相關的工藝品，穿越空間與時間，表現創作者想訴說出人心中樹的意象。
在印度民間藝術裡，大樹常常是一幅畫作的視覺主體，不論是在描繪印度教的世界之樹，或者是印度國樹&amp;mdash;-榕樹，提供萬物休憩，向下扎根，給予眾生滿滿的生命力。
這幅台灣的畫作，命名為生命的源頭，將原本應為在母親子宮內的嬰兒，轉移至樹體內，樹就像大地之母一般，提供養分，給予安定的力量。
日本和服腰帶上的印度細密畫
在時間的長河裡，空間的轉化中，古時的民間藝術經過口述、畫作，在每個世代間流傳漫步，經過代代的累積，漸漸成了文化與傳統。然而藉由遷徙、貿易、戰爭，這些原本固守在一特定區域的文化，便如同水滴漣漪的開始向外散播，當兩個漣漪碰撞，發現彼此雖處不同時空背景，卻有文化相似處（世界樹、櫻花樹），經過文化交相互堆疊融合後，結合出多元豐富，創新與傳統兼具的藝術品。
世界之樹展覽，雖跨越國界與時間，但有著相同的主題，樹，成了不同時間不同人們的共同語彙，一直以來，樹維持著生生不息的意象，也使現代人反思，該如何維護代代生命的永續發展。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fancy App 1</title>
      <link>https://yihsiulee.github.io/itemized/item1/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yihsiulee.github.io/itemized/item1/</guid>
      <description> App 1 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fancy App 2</title>
      <link>https://yihsiulee.github.io/itemized/item2/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yihsiulee.github.io/itemized/item2/</guid>
      <description> App 2 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fancy App 3</title>
      <link>https://yihsiulee.github.io/itemized/item3/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yihsiulee.github.io/itemized/item3/</guid>
      <description> App 3 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fancy App 4</title>
      <link>https://yihsiulee.github.io/itemized/item4/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yihsiulee.github.io/itemized/item4/</guid>
      <description> App 4 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating a New Theme</title>
      <link>https://yihsiulee.github.io/blog/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yihsiulee.github.io/blog/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KKK</title>
      <link>https://yihsiulee.github.io/blog/aaa/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yihsiulee.github.io/blog/aaa/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Started with Hugo</title>
      <link>https://yihsiulee.github.io/blog/hugoisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yihsiulee.github.io/blog/hugoisforlovers/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;step-1-install-hugo&#34;&gt;Step 1. Install Hugo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Go to &lt;a href=&#34;https://github.com/spf13/hugo/releases&#34;&gt;hugo releases&lt;/a&gt; and download the
appropriate version for your os and architecture.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;More complete instructions are available at &lt;a href=&#34;https://yihsiulee.github.io/overview/installing/&#34;&gt;installing hugo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrate to Hugo from Jekyll</title>
      <link>https://yihsiulee.github.io/blog/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yihsiulee.github.io/blog/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;move-static-content-to-static&#34;&gt;Move static content to &lt;code&gt;static&lt;/code&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jekyll has a rule that any directory not starting with &lt;code&gt;_&lt;/code&gt; will be copied as-is to the &lt;code&gt;_site&lt;/code&gt; output. Hugo keeps all static content under &lt;code&gt;static&lt;/code&gt;. You should therefore move it all there.
With Jekyll, something that looked like&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;▾ &amp;lt;root&amp;gt;/
    ▾ images/
        logo.png
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>