<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>museum on Yihsiu&#39;s Blog</title>
    <link>https://yihsiulee.github.io/tags/museum/</link>
    <description>Recent content in museum on Yihsiu&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yihsiulee.github.io/tags/museum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>博物館探索，一堂來自師大的通識課</title>
      <link>https://yihsiulee.github.io/blog/%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8-0/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yihsiulee.github.io/blog/%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8-0/</guid>
      <description>反正就是跟普遍市面上的課程大綱差不多，寫著中文，但看不懂。 2013版本大綱
 課程大綱：
​ 本課程以專題的方式進行教學，每一單元皆整合博物館學與歷史學之相關學理，以深入淺出的方式帶領學生探索博物館之性質，認識博物館事業，及其與社會文化發展的關係，期使修課學生除了學到博物館學的知識外，亦對博物館所處的時空背景、蒐藏內涵，有更深入的了解，從而具備進一步探索博物館的能力。此外，也帶領學生親臨博物館參訪、考察、探索，從過程中訓練學生觀察、思考、紀錄及表達，是一門理論與實務結合的課程。
​ 校外考察教學，皆由授課教師親自帶領修課學生進行實地考察，主要探索地點有：國立臺灣博物館主館及土地銀行展館（探索臺灣自然史與生態多樣性）、臺北植物園、國立歷史博物館、國立故宮博物院、國立臺灣大學博物館群（有人類學系標本陳列室、地質標本館、物理文物廳、昆蟲標本室、農業陳列館、植物標本館、動物博物館、檔案展示室、醫學人文博物館）等。
​ 在十八週的課程中，學生必須反思現今博物館之處境，試著用自己的觀點詮釋博物館及其相關議題，培養學生批判思考之能力。 課程簡介：
​ 博物館是與學校教室截然不同的學習空間，不但展示的物件取代了教科書成為最主要的學習素材，學生也有更大的活動空間，而且它提供學生另一種學習經驗以補強學校教育之不足。 本課程以專題的方式進行教學，著重探討臺灣的博物館，使學生能深入瞭解博物館之沿革與發展及其收藏品的內涵。校外教學的目的是讓學生有直接和展示物件互動的學習經驗，並藉由行動學習拓展生命經驗，培養學生探索博物館的興趣，進而落實終身學習的理念。
 啊為啥我一個台科仔會跑去？ 其實我還有拉著何魯去，還有一個不知道為何會出現，搶了我最後名額的王小姐。
原本我跟何魯兩個只是想去體驗看看，傳說中的師大課程及師大教室，我承認原本的原因真的很詭異，還有一個大概佔了40％的原因是，我當初會選擇來到台科，有部分原因是因為有三校聯盟的加持，但不知不覺都到大三了，居然一堂外校的課都還沒開始修，怪怪的。
不過一修下去就上癮了，不同學校間校風的差異極大，這現象很有趣，我沒說師大真的相對保守，也沒說台科很多人只顧著自保，有重唸一間大學的感覺，先不論是不是能認識外校的&amp;hellip;，我已經開始找下學期外校的課了，意者可洽。
但到後來我們真的是被師大的氣息震懾到了，不同於台科的理工，大樓走廊教室看起來方方正正冰冰冷冷，很科技，師大的木質建築與花花草草多了不少，還有在狹窄的走廊，有穿梭小村巷弄間的既視感，華國建築特色紅磚瓦房洗石子地，雖然很China，連第一次亂晃晃到的圖書館，半圓形設計都嚇傻我們，台科和師大應該算兩種極端，摁果然文學校和理工學校是有差異的，人口組成也是。
總之我就是把課堂的心得丟上來這裡，你看著可能會想說（如果有看的話），你寫這些東西交得出去嗎！？？
不，你現在看到的是撿到槍版本，反正個人blog應該能寫一些比較接近實話的東西吧，大概是這樣。 但老師助教人是很不錯啦，很認真上課，在這裡附上來去博物館探索FB粉專的連結，有興趣修可以去看看。
That&amp;rsquo;s all.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>南海學園博物館群</title>
      <link>https://yihsiulee.github.io/blog/%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8-%E5%8D%97%E6%B5%B7%E5%AD%B8%E5%9C%92/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yihsiulee.github.io/blog/%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8-%E5%8D%97%E6%B5%B7%E5%AD%B8%E5%9C%92/</guid>
      <description>聽他們說這叫做自主學習週，假放假真寫作業，就是停課一次要你自己去博物館。
在期中週停課的週三午後，才剛騎過車速永遠過快的福和橋，視線就飄浮著自產自銷的空氣污染，以核養綠公投前一週，這天氣狀況八成是擁核人士派來催票的，心情跟這空氣一樣髒，鼻子癢，過敏癮癮發作中。
從台科出發，行經無時無刻都在塞車的基隆路，沿著羅斯福路直走，看到中正廟，看到左側拉上封鎖線正在維修的路口，就是南海路了，喔對右邊還有一家胡椒餅店，每次騎著我的小125看到都想吃，剛好午餐還沒吃，趁著在路口等紅燈與二段左轉的空檔，就帶走兩塊胡椒餅，再一陣子就能到了吧我心想&amp;hellip;&amp;hellip;
結果沿路施工又沒機車車位，硬是在太陽下多待了快半小時。
想在植物園內邊走邊看邊吃，但這天氣真的讓人愜意不起來，明明今天立冬欸，天氣卻還是這麼熱。
南海學園，位於植物園旁，對面是台灣第一男校，因為第一混校是我大武陵，夾雜了日治時期、中國古典樣式的建築，混血的身份很符合台灣，或者說精神分裂的部分，這附近早期是台北市開發最早的區域，現在則是屬於人文資源的地方，不過周邊的停車規劃真的爛，硬是要騎到和平西路二段的植物園入口才有機車格，停車時還看到我們偉大的、稅繳很多的四輪大爺，直接擋在停車格前，氣到都硬了我說拳頭，改天再來說說台灣可憐的機車路權好了，喔對了，加上南海路目前是單行道（還是一直都是？），超過就無法回頭了。
植物園 從和平西路二段的植物園入口拍攝，蠻有侏羅紀的感覺，登登登 登登 登登登 登登
植物園，在日治時期台灣總督府為了瞭解台灣林業分佈，以便於開發林業資源建立的，原稱台北苗圃，但我對植物這部分本身沒有什麼特別的研究與興趣，阿不就是個綠色可以吃的東西，做不了太多評斷，就抱著純觀賞的心情，進去走走逛逛，順便走到國立歷史博物館。
然後迷路，這裡面是迷宮吧wtf
在台北這個人比螞蟻多、柏油比土多的地方，這樣的植物集中營，讓天龍人看看植物在端上桌前長什麼樣子，也有不少人就直接當做運動公園來慢跑跟散步、爸媽帶小孩來認識食物、老爺爺老奶奶出來曬太陽，除了當作收集各式植物來進行研究、保育、展示的場所之外，作為周邊居民情感交流的場所也很適合，不過周邊房子應該不便宜吧？
更別說多樣的植物，會吸引來無數的鳥蝶，鳥蝶吸引來浪漫的或很閒的 人，迷路的的路程裡就有帶著板凳畫架畫水彩的畫家，職業、業餘的攝手，扛著整箱行李箱來拍鳥拍花，不過我是看到他在拍鴨子，很普通的鴨子，可能會變薑母鴨的鴨子，豐富的人類生態也是植物園的亮點。
可以請我接業配，聽到了嗎植物園
天龍啊罵跟天龍阿公，還有天龍外勞
乾枯的荷花池，春夏之際來應該很美，不過現在很醜
國立歷史博物館 在迷宮般的植物園迷路片刻，終於找到通往歷史博物館的小徑，由於在整修中，歷史博物館我們三年後見！
以上是交出去當作業的，我來翻譯翻譯：太陽下迷路真他媽有夠久，邊走邊幹譙到底為啥要大中午來，跟著路牌走也只找到像是狗洞的地方鑽到外面，柯P你不用負責嗎？費盡千辛萬苦終於到歷史博物館，wtf為什麼沒開，兩個日本人跟我們一樣傻眼，找了一下記憶片段，老師好像有說過他要整修，故宮也是，只是我們幾乎沒在聽課，來了才發現沒開，RRR到底還有哪可以去啊，難不成真的要寫植物園了嗎，我不要寫食記啊ＱＱ
心境跟路徑大概是這樣。
臺北當代工藝設計分館 繼續在南海學園迷路，走到了一個不知道是哪的地方，說真的除了他裡面的展以外，最讓我印象深刻的是一樓販賣紀念品或是所謂文創商品的地方，在台灣與中華民國的部分，還有惡搞東亞近代兩大魔王蔣開穴跟老毛，再次定義了台灣價值，把精神分裂的程度推向了新高點，裡面的展可以不看，販賣部一定要去。
來說說他的外型好了，那是個還想收復中華民國神聖不可分割領土的大陸淪陷區的年代，開穴決定要來個仿北京天壇造型，來補充台灣人的中華價值，這60多年的建築現在是台北市定古蹟，是說如果都更繼續延遲，我看大台北地區10-20年後會有一批很大的市定古蹟，這裡以前是南海學園科學館，現為國立臺灣工藝研究發展中心臺北當代工藝設計分館。
原文：當年國民政府特有的意識形態，造就現在看到的特殊外觀。
翻譯翻譯：總而言之，整個南海學園都很華。
興建與修復史可在館內的樓梯間小角落一窺，屋簷裝置仙人騎鳳，有逢凶化吉之意
從二樓開始，內部主要展出的東西就與外觀充滿的華國價值不同了，多為與台灣工藝有關的作品，開始出現公民課本上的東西了，像是一個屬於社區再造作品的博覽會。
結合金工、木工、皮革、陶器等工作坊，藉由親手手作，讓來到此處的旅人體驗各個社區工藝品想傳達的，也許是當地的特色物產，也許是在當地流傳的傳說，又或者只是最普通、最貼近一般人的平凡生活，一件件傳統工藝品，說著從古至今在當地生活的故事。
社區工藝品，多根據當地傳統的產業、盛產物種，加上流傳多年的技法，全手工製作保留手作時的溫度，這種少量產出，不只每一件物品都有不可取代的獨特之處，減少原料浪費，也跟上近代所推崇的環保概念。
可以找我業配喔，臺北當代工藝設計分館
竹編的背包，竹編的提籃
嘉義縣崙尾-天赦竹編發展協會，當地傳統的技藝結合天然竹
苗栗農村聚落發展協會，手捏胚茶杯，紋路保持食指按壓的圖案及竹枝造型
生命之樹國際公益交流展 這個展一開始看不懂，看越多解說才越明白他想說的，但我文筆不好。
樹，根穩固深紮大地，枝幹挺直支撐，枝葉向天空無限延伸，在世上各處的古經典中，不約而同的都有樹，聖經裡的生命樹，佛陀頓悟的菩提樹，印度民間的世界樹，在人之初始，面對自然力量相對渺小的人類，樹提供了人的安身之處，提供食物，沈穩的樣子，從古即深植於人心，這個展覽藉由世界各國與樹相關的工藝品，穿越空間與時間，表現創作者想訴說出人心中樹的意象。
在印度民間藝術裡，大樹常常是一幅畫作的視覺主體，不論是在描繪印度教的世界之樹，或者是印度國樹&amp;mdash;-榕樹，提供萬物休憩，向下扎根，給予眾生滿滿的生命力。
這幅台灣的畫作，命名為生命的源頭，將原本應為在母親子宮內的嬰兒，轉移至樹體內，樹就像大地之母一般，提供養分，給予安定的力量。
日本和服腰帶上的印度細密畫
在時間的長河裡，空間的轉化中，古時的民間藝術經過口述、畫作，在每個世代間流傳，經過代代的累積，漸漸演變成文化與傳統。然而藉由遷徙、貿易、戰爭，這些原本固守在一特定區域的文化，便開始向外散播，一旦文化與文化相遇，出現碰撞，發現彼此雖處不同時空背景，卻有相似處（世界樹、櫻花樹），經過文化交相互堆疊融合後，結合出多元豐富，創新與傳統兼具的藝術品。
世界之樹展覽，雖跨越國界與時間，但有著相同的主題，樹，成了不同時間不同人們的共同語彙，一直以來，樹維持著生生不息的意象，也使現代人反思，該如何維護代代生命的永續發展。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淺談文創與英國博物館</title>
      <link>https://yihsiulee.github.io/blog/%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8-%E6%96%87%E5%89%B5/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yihsiulee.github.io/blog/%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8-%E6%96%87%E5%89%B5/</guid>
      <description>什麼是文創？
文創，文化及創意產業、文化產業、創意產業，根據國情不同有各種名詞解釋，舉凡與文化有相關及產生的產業類別，可能都是文創的一部份。
而文化產業的發展興盛與否，與一個國家的經濟是否強盛、國際上政治地位有關，在經濟高度發展且政治穩定的情況下，人的生活水平穩定，才用餘力去發展文化相關產業，甚至向他國輸出。但即便前提條件都達成，也不一定能輸出屬於自己的文化，因為歷史脈絡產生的影響，學者提出後殖民現象。
殖民與後殖民
殖民，指的是殖民者利用強大的武力，強制取得被殖民者地區的自然資源、人力資源，改變或抹滅原本地區的語言宗教等，殖民者除了掠奪資源、獲取當地統治實權外，往往會向被殖民地輸入殖民母國文化、語言等。
１９世紀末２０世紀初被殖民的國家，在二戰後去殖民化運動盛行下紛紛要求獨立，但在殖民母國離開後卻保留既有的社會制度、文化等，即便取得經濟上或政治的獨立，也沒有在文化面達到自由且健全的發展，反之，也因為曾被殖民的關係，對殖民母國的文化會有一定程度的依賴與崇拜，產生後殖民現象。
而這些曾經的殖民母國時至今日依舊保持著良好的政經實力，持續輸出自有文化，成為世界主流的文化，如美日英等文化輸出大國，那些在現代早已脫離殖民統治的國家，則無法專注發展本國的文化，然而多多少少，在台灣也能看見日本殖民時期留下產生的後殖民現象。
台灣文創產業
國力的強盛包含了軟實力與硬實力，硬實力指的是軍事與經濟的實力，而軟實力則包含軍事經濟之外的綜合實力，舉凡文化、價值觀、意識形態等。在台灣這尷尬的國際地位，在硬實力方面受到很多不平等的對待，也許無法得到太多的突破，除了積極在國際上尋求突破，再者就是發展軟實力。
文化創意產業，行政院在2002年訂定的詞彙，原自於法國社會學家文化產業的概念（Culture industries），政府的立意也許是好的（先不論貪官污吏為了中飽私囊可能推動各項自己能在其中撈油水的政策），在看到美日英等主流文化輸出大國，輸出本國的文化產業後在軟硬實力（文化推廣、經濟效益）上得到的巨大利益，希望利用文化促進經濟的發展。
文化＋創意＋產業的組合，將他解釋成文化與創意帶動產業發展。
由於文化的範疇太廣，凡是與人的生活一切相關的皆可稱為文化，沒有一個明確的定義，讓文創產業文化方面的焦點被模糊了，而在創意的部分，越是新奇的商品吸引的商機也越大，創意幾乎是熱銷商品的必備條件，綜觀以上，在台灣，可能一項「有創意」的商品很容易可以稱作文創商品，因此也出現了裹著文創但內裏卻沒有文化的商品，商人為了掙錢，本末倒置忘記文創產業最重要的是文化的附加價值，賣了精美的包裝，內部品質卻參差不齊。
再加上台灣人本身對於本土文化的意識，相較於美日主流文化，仍普遍認同感薄弱，即使在近年來有改善的趨勢，看到許多結合台灣本土故事的電影（如紅衣小女孩）、遊戲（返校，一款以白色恐怖背景的恐怖遊戲）等，但在現今台灣的文創產業，還是常看見商業價值&amp;gt;創意&amp;gt;文化價值的現象。
文創產業的發展應該要建立在大眾對於自身文化有認同，才來發展此產業，隨意將商品掛上文創兩字，只會把文創二字在大眾心中逐漸變成商人的行銷手法，失去原本的價值。
不該為了賣商品而去找故事來說，文創應該是要讓更多人知道這塊土地的故事、特有的文化，藉由商品這個途徑來傳達。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在博物館探索之前</title>
      <link>https://yihsiulee.github.io/blog/%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8-%E9%A1%8D%E5%A4%96/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yihsiulee.github.io/blog/%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8-%E9%A1%8D%E5%A4%96/</guid>
      <description>走過各式各樣博物館，看過各式各樣展覽，走馬看花，參與一個展覽並不難。倘若要了解每個展背後策劃的意義，真切的體會到想傳達的概念，就不是件易事了，畢竟展覽的類別領域廣大，而能專精於某一領域的人屬少數。
現在我也習慣走向不同展覽，試著去體會其背後意義，或者加入自己的想法。
（親攝於白晝之夜）群聚在仁愛公園看月亮，卻很少抬頭看看天上的月亮
小時候常逛科學領域的科博館、科教館、天文館，到後來比較有自主意識後，慢慢學習到台灣的歷史脈絡，也有些課本上沒教的事，對於台灣這片土地有很深的認同感，舉凡自然人文皆愛，只要關於腳下這片土地，史前、清領、日治、現在，不論是憾事、開心事，想知道台灣的歷史，只要是發生在這的事。
如同一開始所說，只是看看她發生什麼事，很容易。
真的要知道一事件背後的原因，考慮時空背景，文化差異，主客觀評斷，雖然真的很難，但也是最有趣的部分。
截至目前為止，我曾到訪過蘭陽博物館三次
很特殊的博物館，也是我最喜歡的
除了座落在海邊的特殊外觀，館內主要是介紹宜蘭地區自然環境的形成，進而影響後續的開墾方式，與傳統產業的結構，宜蘭產生的鄉土民情與獨有文化，如特殊的器具等，將地理歷史與人文結合，環環相扣的脈絡，剛好是我最喜歡的部分，看著也想著將來能投入台灣的文史工作。
（親攝於館內）每到蘭陽都覺得知識量不足，要好好複習台灣地理，台灣史才行
從國內看到國外
雖然台灣博物館數量看似很多（維基百科台灣博物館列表列出好幾百間），但有些是精緻度不高，規劃凌亂，且有許多歷史遺跡，因為當時背景產生的文化衝突，被破壞、摧毀，無法得以保存。
今年我在京都，日本文化古都，對保存文化的方式再次有了新見解，古蹟直接修建成博物館，古蹟內參觀的動線完善，歷史故事結合科技的修復，使得過去重新演繹在現代，走一趟博物館，也像看了本史書。
（親攝於二条城）建於西元1600年初期，內部可參觀當時大政奉還的景象（親攝於大阪通天閣內）內部為通天閣興建史與觀景台
關於博物館探索這門課
其實關於參觀展覽與博物館，我已有一種既定的形式，看看展覽物品，想一下與主題的關聯性，想想參展者或主辦想傳達的訊息，有時甚至會想破頭，鑽牛角尖，但我不想被這種自己給的框架限制住，也許能更輕鬆，藉由這堂課引導，尋找別的視角來探索博物館，或者窺探這社會。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>